發唔發覺d窮撚父母好鐘意講d咩

話你已經好過好多人
有飽飯食

早啲出嚟揾多啲錢啦

腳踏實地，唔好炒炒賣賣

住公屋幾好 人地私樓管理費都千幾兩千

粗口

唔好成日諗住發達啦

人地個仔乜乜乜 點解我個仔乜乜乜
學吓人喇

真喎樓主
知足常樂

買車 嘥晒啲錢。。。

出街食唔可以轉凍飲

真正嘅窮撚父母應該唔得閒同佢講嘢

“dllm”

有飯你食 有衫你著
仲供你讀到大學（學費grant loan）

知足常樂

人比人 比死人

雖然好老土

但其實係啱㗎！

腳踏實地

你唔讀好啲書我睇你第時出嚟做到啲乜//
最垃圾最臭串就係班中產(窮到仇富)

好地地點解要轉工？

：冇我湊你 邊養到你咁高咁大

：唔好買呀 幾千蚊買樣XX（自己想要嘅嘢）不如你買XX（實用 大家都用到嘅嘢）仲好啦

反而我喺比較富裕但又未到好有錢嘅中產家庭聽得多啲

我食鹽多過你食米

我夠老，你後生仔識啲乜呀

尊重老人家呀

屌 有聲

比上不足 比下有餘

有啖飯食唔好搞咁多野
子女唔識感恩

啲錢買黎買野食落肚仲好
成日哂錢買其他垃雜野

真係
貧窮限制思想

計下錢先
你俾返啲錢我未
你啲學費錢唔係我出嘅咩，幾時比返我？（我自己出）

嘥錢

買咩都會講呢句

屌 知足常樂係我家訓 有個啊爺寫牌匾掛係屋企...

啲廢老冇見識唔明你買嗰樣嘢係咩嚟但又死要面唔想比你知佢冇見識時就會講句嘥錢

又要用錢
出黎做嘢未 你睇吓人地果啲咁細個都出嚟做野啦

連碗都唔識洗，你第日識做d咩

唔俾家用
同佢講你已經好過好多人
有d個仔女差人錢要幫手還
有d要幫仔女供樓好慘架

出面大把人慘過我地

窮撚父母最中意問問題同比較

成日同d隔離鄰舍講八卦
然後返屋企就話人哋隔離個女都點點點
你仲點點點

你要點點點做
你應該點點點做

做父母應該係幫仔女行佢想行既路
而唔係要佢行父母想佢行既果條路

一野東亞病夫咁踢爆佢啦

間公屋唔會諗住拎黎換居屋 攬住間公屋過世

要養父母

你睇下你幾多鞋 大約10

唔好成日去旅行
唔好成日買野
唔好學人買股票

我供書教學養你

九年免費教育, 大學loan

住公屋不知幾好

讀多啲書

本來唔洗哂咁多錢

你以經好過好多人

簽名做擔保人

學咩其他野啊，買多斤豬肉食仲好啦。

佢死左我到而家一滴淚都無流過，仲覺得一身鬆曬。
作為咁既長輩真係好可悲

做正苦好，穩定啊

通常細個搵你同d 成績好既比
又唔見果時話你已經好過好多人
係都要叫你人去高處
到你大個就同你講知足
唔好好高騖遠

有邊個咁乜乜乜就已經好好

比你講左先

明明由細到大讀書都係狂攞資助
真心何來供到我讀大學

年輕人好少知足
因為知足既人係大城市生存唔到落去

好煩而家疫情更加難搵工之後，成日都聽聽到煩

你家姐10幾20年前勤力過你幾多佢9歲就識煮飯喇你咩都唔識

身邊好多窮撚frd

你第時出糧會俾幾錢家用？
(sem break) 你搵返全職返下
你幾時出嚟做嘢？
仲讀？讀咁多書無用！出嚟做嘢喇
我養大你就盡咗父母責任！

係
人哋個仔女好嘅 佢就話點解你唔得？
你講番人哋老豆老母對啲仔女點樣投資栽培 佢就話唔好乜都同人比較

成日聽
點解人地老豆老母咁有錢又唔見佢講

算啦，你地班後生咩都唔識，只係識出去玩，冇撚用

憎黃絲
罵政府
罵美國
同時又大陸野唔掂

唉 一模一樣

應洗則洗

好好哋做吓公務員咪幾好

買六合彩買個希望

有份工打有飯食就夠啦，搞咁多野做乜

搵到嘢做第一句同我講：係時候比家用啦

唔係免費教育啲窮撚家庭撚有書讀

唔好同我講你交稅包埋，你比嗰份一定遠遠少過你全家受嘅福利

心諗:你估一申請就入到咩
更何況依家要效忠黨

人地個仔/女做律師/醫生/銀行 而家成十萬一個月！每個月比幾萬銀家用！

即係9年免費教育自己行路返學
書簿飲食日常開支自己賺錢養自己？

咁咪用佢同其他有錢人父母比囉

我淨係知人地老豆叫李嘉誠
唔講咁遠，我同學老豆揸車接放學，每年去一次旅行

阿仔呀！你唔返學我唔怪你呀

畢業記住自己還loan呀

聽到燥 又要馬兒好又要馬兒不吃草
投資想賺錢都要揼本啦 佢哋成日覺得生仔好似100%回報

所以有次我屌返佢
你係我咁既年紀時咪一樣冇作為
又唔見你比較下自己先，唔見你可以好似人地父母咁出色咁有錢可以比更好既栽培仔女？

自此唔敢再講

咁叫咩供書教學？
滿足緊生活需求咋喎

有份工做已經好好啦
做乜要辭職啫?

你d 成績咪向高處囉
父母d 資源就知足常樂

最近的事，睇完柏傲莊新聞，住緊公屋的窮撚父母：香港地啲人都傻的，成千萬買層樓仲要排長龍，完美演繹咩叫憎人富貴

好又一餐 唔好又一餐

求鳩其養事實上根本唔洗幾多錢
所以一向支持窮撚生10件, 第日每件收3000家用就有3皮野

返工 話你成日唔返屋企
唔返工 話你成日留係屋企
鬧返佢又驚佢心理抵受唔住

去考警察2皮幾野一個月

最嘔心就係呢種，養子女最基本既責任講成皇恩浩蕩

呀你重駁嘴係咪啊

頂，好大聲笑咗出嚟

今個月家用仲未比喎

連三串七都唔識填你數學合唔合格㗎

識人好過識字

一出世就有債要還咁

隔離屋個仔咁曳咁廢你又唔講
人地老豆老母又叻又有錢又唔俾我講
死廢中

你條件好過好多人嫁喇 (心諗普通8大，有撚用咩唔撚攞啲有錢人比有錢書都唔洗讀)
做政府好

阿邊個邊個幾年就做到咩咩咩
點解唔學下佢？

呢啲嘢唔關你事，做好自己本份。

成日話欠佢乜柒乜柒 供書教學 樣樣都最好
心諗 補習既機會都冇...

有聲...
中同毅進做狗
第一年出嚟做嘢低過佢起薪
呀媽即刻話 港大畢業都冇鬼用
去考警察啦 有屋住 人工又高過你
好彩第二年轉工高咗一大截
收咗佢皮
但呢排又叫我考政府了

但係又唔見班撚樣拎自己同人地老豆比

窮撚先唔會腳踏實地 中意走精面覺得自己好撚醒
腳踏實地鑽研一樣野 係搵食又好興趣又好
窮撚邊撚度會

唔關窮唔窮撚事 好多老一輩都咁講 想自己仔女穩穩定定

係佢地心目中政府係鐵飯碗黎

真理黎

一唔夠講就拎懷胎十月黎講

好又一餐唔好又一餐

事實黎 仲有人慘過你

少說話，多做事；少抱怨，多感恩
努力讀書，揾份好工，到時就買到樓
學會知足
我心諗：根本連基本生活需求都冇，第一部電話係F5，點樣「知道」係「足夠」我想要嘅係生活，唔係好似隻螻蟻咁生存

有飯你食算好啦 嫌三嫌四
不過我係嫌佢唔識煮野佢先咁講
煮野淨係識用鼓油嚟炒或者蒸
就咁食咗二十年
叫佢學下又唔肯 明明無野做日日喺屋企煲劇
咁不思進取唔怪得之係窮撚

有講錯咩 你好讚成香港呢種炒賣風氣？

真
其他人都無咁好

好過你果9成唔講?

半杯水啫

有聲

依家講緊係中產?

中產先冇咁得閒走黎串你

姐係生我出來唔比飯我食，唔比水我飲？
係呀我行路番學架以前
屋邨學校，小學中學都係同一條邨
書簿津貼聽過未？？？

大學我自己搵錢食飯搭車住hall
自己loan 學費

咁點？？

我兩老成日咁講到我有物業佢又話供樓好辛苦買完一層又一層佢地就收嗲

中中直直,終需乞食

唔好借錢 你一定還唔到

「阿女，我知道你好想發達，但係我地屋企比上不足 比下有餘」

有公屋住已經好好
冇房都冇問題

我一下收佢皮：
人地老母老豆搏命搵錢俾好野個仔，你係到做緊咩？長他人志氣，不如增值下自己啦。

咁啲窮撚父母想自己仔女搵個點既另一半？
有錢過你又仇富 冇錢又嫌人冇錢 咁想點

幫你儲啲利是錢

中間都會咁講 人比人比死人 上進心另計

你真係天真
你點解會覺得班藍C藍領癈老會識個有錢人阿
佢地真係同人地老豆比左架啦
事實就係成班都係到車大炮
但佢地個個信到足姐

唔錯都錯左啦，咁你想點丫？

呢句野富爸爸都會用
但下一句係你要諗下點樣可以做得更好
諗點樣用錢為你工作
唔係你為錢工作

俾屋你住俾飯你食俾衫你著唔洗錢呀？
夠膽駁嘴
真係生舊叉燒好過生你

醒定啲搵個有錢人 好過自己辛苦

都唔知你讀咩書，早啲出黎做野!俾錢我好過

你份工幾好呀!學咩人講移民，我相信你搵唔倒食，有得住有得食咪得囉!
你以為自己係咩， 不切實際

應該係講緊投資股票嗰啲而唔係炒鞋炒玩具嗰啲

無鬼用

食飯最緊要
無錢都要食

呢個真係好中

其他家人買小小野就話曬埋啲無謂錢，然後自己又會成日貪平買埋一推啲好低質素嘅衫褲，買到返黎又話唔靚唔好著厭三厭四，但又唔肯捐

人地比啲二手衫褲鞋，拎拎埋埋一大堆，但唔岩著又要放喺到，一樣係唔肯捐走

話同佢去街食飯又話都唔知有乜好食，又貴又難食

咁叫你食飯係咪淨係會食飯唔食餸
飲茶淨飲茶唔食點心呀戇鳩
咪咁撚多怨言啦
好多嘢冇得揀就係冇得揀
特別係自己夫母
小弟我屋企夠窮 大個啲想做嘅嘢屋企人都唔支持
但我承認當時自己有問題令佢地當時唔支持
唔通咁就要一直怨落去？
係人都知道香港地生存唔係件容易事
但選擇得繼續捱 就咬緊牙關過
你我他都係咁

講埋d好撚基層既做法，大概係叫你用時間、用勞力去搵錢，佢哋心目中既休息唔係精神上既緩衝，純粹只係訓個覺。所以站響佢哋立場，除左訓覺，其餘只要係見到你響空閒時間坐其他嘢，可能洗你興趣、可能純粹hea、睇youtube 上網，都會話你浪費時間，做埋d無謂嘢。

做人要知足常樂 有公屋住有飯食 有工開
仲想點？

喂 你撳錢俾我未？

阿邊個 邊個 垃撚圾 廢柴 無用

點會 咬老綜無所事事廢老

非常認同呢點
又唔係我自己要求出世，我冇得揀出唔出世，但係佢哋有得揀生唔生
生咗出嚟就唔該盡返責任

無法，因為佢地年輕時只有靠勞力呢個方式去生存，佢地以前又無上網，眼光窄，唔知個世界有好多方法運作

呢個反而唔關窮唔窮撚事

連口水都要慳

有咩分別

你睇下人地

炒鞋玩具嗰啲係搞串個party
但香港地年年通脹 fg就人工不變
唔投下資齋靠份糧點樣生活
就算細玩嘅賺幾餐飯都好
同埋雖然港股都係北水搞串晒個party
但散戶賺返嚟嘅錢起碼唔係損人利已先
利申仲細 唔識太多

同佢哋講你已經差過好多人，生性啲好冇？

做呢啲搵唔到錢，唔好晒時間

出現了

“人地細個咪又係住公屋住劏房，咪靠知識改變命運囉”
“窮人的孩子早當家，個個都係靠自己架啦”

難聽過粗口

父母係冇得揀
窮撚父母名言之一

我無得揀投胎啫
但佢地有得揀生唔生wor

呢句無咩問題

啱 你地繼續怨

有地方有飯食仲想點? 唔好咁多求

屌住緊公屋間公屋都有落我名㗎

連登仔都係咁講

錢錢錢錢錢
買樓買樓買樓

羡慕人哋啲仔女點點點
但自己俾唔到一樣嘅條件俾仔女
又期望仔女同其他人一樣
甚至比其他人更好

E加大灣區請人啊
但係你都無資格 人地請大學生 （hd畢業）

生性D啦，仔（或女）

全部都有聲 好嘈

成日話行行出狀元，行行都咁容易出到狀元嘅，咁就cheap過7仔員工啦！

咩料呀第一日上連登

呢句OK既
一個無遠見嘅窮人落場玩，只會損手爛腳輸身家

你漏左車船津貼
依家小學雞好似唔知lunch定興趣班都有補貼
另外仲有公屋免租之類

即係連最基本既養育都覺得係cost⋯
如果有咁既父母真係好慘

同佢地講第時無錢唔生仔
叫我窮有窮養

佢哋仲大洗過我

「生仔唔洗好多錢嫁，我哋幫你湊咪得」

你天生天養咁養大我咋 我唔想自己下一代都係咁嫁

講事實咋喎

我讀唔成書你都讀唔成架啦
唔好發夢啦 爛泥扶唔上壁

嗰陣我睇好700，我諗住拎幾萬蚊入幾手
佢講咗同一句野，不過係叫我放舊錢落銀行個家用戶口
銀行有息收，股票害死人

唔好去玩，比心機d做野
唔好同人飲酒
你睇下人地個女做律師做護士
個陣人地一家7口冇養到咪又係個個咁叻（講緊4,50年前）

試過咁同佢講又嬲嬲豬話我冇大冇細

你而家同佢講番呢件事，佢就會扮唔記得再搭多句我都係為你好 驚你輸錢咋

“李嘉誠屋企都係食呢啲架咋”

咁佢又無錯嘅
撚有咁多本咩
10個窮人9個都係衰貪心 唔係賭就股票想發達

之後就繼續窮

笑死, 發覺個個窮撚父母講d野差唔多

唔係
喂大佬，實賺架？實賺就唔叫估票啦
話唔定就係因為你無買佢先升呢

其實我覺得老一輩唔明股票係乜，只係成日見人輸錢所以叫你唔好買

信政府 唔驚

小富由儉 大富由天
知慳識儉
穩穩定定結婚生仔

養大你好辛苦

有咩問題？

自己廢就話人哋好巴閉咩

跟住乜都唔識
乜都冇學過
咁就一世

唔做野邊得呀？
手停口停呀！

我屋企講
出街食貴
餐餐係屋企食

要睇你點樣解個 "足" 字
你知道自己能力上限
同時根據呢個上限不斷學野不斷試做新野
超過能力上限o既可以嘗試挑戰
做人總有野成功總有野失敗
無論成敗, 覺得自己算盡左力 ("足")
就會有多 d 樂

而唔一定係叫你乜都唔做維持現狀就 "滿足"
呢個我 fail 左, 維持現狀太多年, 會跟唔上, 俾後輩追上超越
所以撻返著個摩打學野

窮有窮養

同我屋企一模一樣
細個成日食豉油撈飯 腐乳撈飯

學校d飯仲好食過屋企 仲多選擇d

我屋企同我講
有本事就搬出去
無本事就收聲

再講咁唔滿意就死左去
我諗如果其他人係我屋企生存
日日咁聽 應該一早自尋短見

由細到大，供你讀書唔洗錢啊？少少家用係到嘈。

打 就係打得少先會咁
唔聽話就打 打到聽話為止

垃圾父母
仲衰過呢家d人養寵物

開冷氣好貴架，幾蚊一粒鐘

一定問仔女拎家用囉

鬥慘

你已經好好，人哋仲差，你咁唔捱得
照下鏡先啦

香港真係唔需要買車
除非住村屋或偏遠無巴士
買車其實係支出

蹝水費電費煤氣費呀

搭的士: 發左達呀?

貪老黎咩, 想發達都難啦

點會 日日唔返工喺屋企阻撚住曬

十足十我老豆老母
連一間房都比唔撚到我 完全無洗過佢錢去補習
我照樣靠自己入poly 雖然之後hea讀
跟手佢就黎料
走去搵我表妹(dse18分讀nursing) 佢中同個仔女(讀中大)
黎同我比 叫我學撚下人地
但人地個個由細到大有自己房 一係讀國際學校 老豆老母收入高佢地幾倍我都未撚嘈過佢地一句

唔好同我講夢想目標呢啲字

我唔會忍 直接話搵唔到錢字又唔識多隻 講講吓佢哋就收皮 大個唔好養呢啲人啦

老老實實呢個post應該9成user自己都養唔掂

我覺得冇錯wo
有得揀都住公屋啦
留返d錢自己做自己野

考車牌黎做乜，都唔會買車

但係自己會去賭馬

公屋幾好幾正
買樓要供30年好辛苦架，要諗清楚先好買樓

直到買完樓才發現， 供樓完全唔困難， 30年諗法直頭on9

做生意唔穩定呀，正正經經搵份工做啦

呢 d 要計咁唔樂意養育個小朋友你唔一早掉佢比保良局？

唔好同人飲酒
佢哋真係唔知好多生意
又或者搵錢機會
係同人飲酒傾返嚟

九年免費教育但英文都唔識多隻然後賴屋企窮

又黎魚蛋論
我慘你都要慘

其實父母生仔出黎唔係就係要比最好既佢咩
點撚解香港經常都會變撚左自己捱過所以仔女都要捱

我個case好好多
呀爸早死 呀媽細個同我地講
屋企窮 冇得買好多野俾你地
但真係有需要買既 即管出聲
呀媽點都諗辦法買返黎

咁少家用

係咁架

你份工唔使擔唔使抬，都唔知有咩辛苦

父母捱完， 有時候係想子女學識捱下， 溫室成長有好有壞
另外外國子女成年後，都係獨立搞掂自己， 只係唔駛比家用

貪婪資本主義

睇下街邊流浪狗

你個啲都唔知咩思想！

讀書讀到壞咗腦，唔讀書仲好！

搵part time俾一半做家用

未畢業講定要幾錢家用

後生係要捱架啦 我個陣打份工 日日企十個鐘都係咁啦 你有得坐 舒舒服服搵萬幾蚊仲想點

返工遠 無嘢做就轉工 讀咁多書唔係想咁咩

窮人無權利生仔咩

我依家養到你牛高馬大

其實第一句無錯，
唔加第二句會好d

整親想話問佢借住啲錢去私家照 公立排到幾年後
Fg無乜積蓄 又無買保險
佢：保險呃人架 千其唔好買添啊 洗乜去私家照啊 醫生有錢收架 會自己好返架啦 睇跌打咪得囉

但又肯晚晚俾成皮去賭

屌 男人老狗大個都要同個妹同房 成日催結婚 又唔諗吓房都無間 帶條女嚟過夜都唔得 有錢都唔肯換居屋 話後生自己去供啦 借9成 公屋養老

然後就會老羞成怒 屌鳩你讀屎片

窮無人叫你生啊 戴套啦

我話有事業先生 話我係咪等到填海華咁老先生

無錢咪唔生囉 洗死咩

如果你唔係靠父母，黏住父母住，
你係冇可能儲到咁多錢

咁又真係事實黎

最撚憎窮人生仔， 無資源養育下一代，仲好意情緒勒索仔女俾家用。戴個套好難嗎?

講到好似養仔唔係父母責任咁 冇覺悟就咪生仔啦

我老豆好撚窮成世人儲唔到錢
知我買股票會罵我學人玩股票蝕死你

我屌你老母邊個踢我

日日聽

真啊diu

唔鼓勵讀書

幫佢哋做教務家事 甚至工作先最重要
唔撚理你考試
考試差就最好 即刻出黎做野

冚家鏟黎 短視撚
要似撚佢地無書讀先有用

窮父母真係生完要即刻死

周圍同人講自己嘅仔幾多錢一個月，做咩工,好叻仔！

我想做嘅野係想屋企人住好啲

咁唔滿意你咪搬出去住囉
喺度呀之呀阻

開冷氣的而且確真係好貴

所以你咪係窮撚
有錢人嘅心態會寧願比多少少住好啲

又窮又要玩車 真正既垃圾

唔好賭
唔好炒賣
唔好投資
唔好玩股

屌你永冇發達啦咁

移民

阿仔
讀好d書
搵份好工
第時買層大樓比我住

我:

咪就係
雖然我份工唔洗傾生意
但同事上司happy hour 8卦 social好多野都係飲酒
佢地觀念真係以為打份牛工 放工就返屋企

窮鬼都好鐘意炒股同炒野。 樓就無本炒

其實係岩
如果你無咁既能力同運氣
又或者唔夠捱得
又想得到自己得唔到既野
係會好辛苦
每個人都有自己長處
但知足常樂唔代表唔洗努力
首決都係要盡全力

做人最緊要知足，知足常樂，唔好成日諗住要住大屋揸靚車，清茶啖飯都夠

事實: 俾家用啲錢又唔會知足，見人哋買貴樓住豪宅，問返幾時買間俾佢住

窮人必須搏
中產唔可以搏
有錢人可搏可不搏

你本身唔會投資？

加埋 quotation ar

利伸 唔記得咗

讀書個陣一個星期俾我200零用
而家要我一個月畀佢6000
唔俾就踢我出街

父/母: 點解我個仔唔似得人哋個仔點點點
我: 點解我父母唔似得人哋父母咁咁咁

通常講到人哋點裁栽培，佢哋就答唔出，一係話人哋咪好似我哋咁俾三餐温飽，一係就dead air，話題終結了

捱完之後變有錢就話姐

你捱完都仲係窮
憑咩要人學你捱呢

溫室長大先講得出呢啲說話
因為未試過真正嘅窮

人地外國 做個侍應都可以自己搬出去住啦
香港做個侍應 住劏房？

琴日先發生，我話我收4點，正常5點半左右返到屋企。

結果7點半先返到去，佢竟然同我講，人地比錢你已經好好啦仆街我用自己勞力同時間去換錢，竟然講撚到係公司無上嘅恩惠，係咪癲撚左

啲父母覺得一份工要做到老，但無諗過啲仔女係咪返緊份伏工或者份工無人工交，總之有工返已皇恩浩蕩，要謝主隆恩

啲屎片你供我讀架
人地讀個啲 名校 唔係咁架
有啲細細個就讀國際學校
大左就出國讀書
屎片係香港最低等窮人家庭先有得讀
我有得讀屎片都係
因為你無上進心 懶 蠢 無讀過屎片嘅人導致

點記得出處啊 原句都唔記得 意思係咁

睇下你屋企人係咩人我好記得有次我初中果陣屌返佢，佢即刻發癲打鳩我我成日都諗你成日拎我同人比，我拎你同我嘅同學仔父母比有咩問題

搵到啦，中文版

有錢的人可以投機；錢少的人不可以投機；沒錢的人必須投機

條友都on9 拎外國比 外國做倉都住到house添呀

佢地經歷咗幾次financial crisis，覺得股票好唔穩陣係正常。但好明顯無從中學到嘢，淨係無知地覺得危險就連學都唔學。優質股係會長遠上升，就當唔識買d 倍升股，亂買少少公用/長和系，已經數以十/百倍回報

對依句說話深表認同

作為一個普通中產
投機可以令我發達 或者無曬錢
唔投機既話 我一世都唔會發達
但時間可以令我慢慢去到財務自由
可能耐過人地，但穩陣成功
到真正財務自由個陣先攞個零頭出黎投機下

自己搵錢發達既男人唔會，但靠嫁老公變有錢既女人就會

算鳩數啦你地人生階段未到就係唔會明
講多都曬氣 咪繼續怨自己夫母窮

利申 係爸爸亦對自己子女好愛惜
自問唔算有錢但已經俾最好嘅嘢佢
絕對唔會俾自己小朋友大個開啲咁嘅垃圾post
完

有咩唔滿意就搬出去住
我細個已經出去做野養屋企，你？
靠你養死得啦，餓死老婆搵臭屋
生舊叉燒都好過你
你睇下人地幾叻，再睇番你自己似乜野?
人地得，點解你唔得？
最緊要錢，有錢就乜都得

講到呢 D 野咁為難，比條出路你咋 wor
無人話你養唔起唔可以比保良局 wor
你自己養得起就唔好怨，唔好第日同個仔呻艱辛，因為係你自己揀既
又要養又要怨仲要唔比佢開 po 我真係鄧你對仔女悲哀

自己命賤仲學人生仔
就揾d更低賤既人俾等你好過d
中國人

你地都幾得意
閱讀理解係咪有咩問題
你地怨緊自己夫母窮
我就入嚟平反下其實唔係咁簡單
個個字都唔睇清楚就衝曬入嚟笑嘅笑屌嘅屌
在下小朋友就好痴我嘅
我話唔會俾機會佢開post即係唔會俾有咁嘅感覺
起碼我會教識佢做人 唔係一味得個怨字
原來上連登要講到咁白
睇嚟真係老

睇你買咩啦
唔通成日買無謂野/食好西咁就真係不如拎去投資/儲

係喇喎
每月租車位 油錢幾千蚊
換黎日日塞屯公塞市區好撚有優越感

住村屋先講啦

已經幫你諗好前路

暑假做part-time百佳執貨 升唔到上大學 就一直做 做到經理就出人頭地啦

你真係俾公屋限制左視野 唔好上咁多連登

真正窮果啲係唔知私樓要比幾多管理費
可能要比都唔知

呢個post有聲

但你忽略左本身住私樓既人收入都唔低 只係proportion既問題 佢地一樣可以剩錢做想做既野 而且個居住環境已經好唔同

我老母同人講過話用盡方法谷我地3個入大學
事實係佢連我地讀咩學校都唔知
一蚊無畀過，無補習
佛系谷法

我地又真係入曬大學

個post有聲

我真係唔信香港咁多有錢人 好多都係扮

我扮都扮唔起

冇辦法㗎啦 係咁㗎啦

我聽過係，
點你做野做成點之後講，
DUP低個頭做野就得啦

香港有一半人係中產？
以連登既定義 起碼八成都係基層

人人細個都係咩都冇㗎啦
你睇下呀邊個邊個啲仔女，比幾多家用佢呀媽
生你出黎係要你養㗎啦，你嘅責任

扮有錢多數都臭串 其實香港真係好多屋企本身有錢 只係佢地唔會周圍同人講 因為佢地覺得永遠有人有錢過佢 讀書果陣可能冇咁感受到個差異 到你出黎做野就知道曬

其實你閱讀理解先有問題
人地開post講窮撚嘅垃圾父母 最鍾意講咩廢話
你就對號入座話自己唔會咁唔會咁
一嚟 已經離晒題
二嚟 你認窮撚都算 你話自己唔會講廢話
咁即係你認為個post唔撚係講緊你囉
你咪繼續做你個窮撚錫小朋友嘅爸爸囉

但睇你個知識水平
第時要令到自己唔開呢啲post
都有少少難度

最後想講你呢句
在下個小朋友好痴我

我細個比老母打到飛天
我都好痴我老母架啦
唔通痴隔離屋個阿姨咩
戇撚鳩鳩

有聲㗎屌

所以咪話係窮撚會講既野囉
唔需要買車，因為係奢侈品
窮撚點會買奢侈品

有飽飯食有瓦遮頭你仲想點
唔滿意又有骨氣就早啲躝屍趷路

唔好移民啦 移民有咩好 又搵唔到錢

隨便啦懶得講落去 反正你地唔會明只會圍屌
鐘意玩冷嘲熱諷 咁嘅文化真係令連登增色不少

咁跟主題講下 窮撚夫母最鐘意講
咁鐘意怨嘅咪出去靠自己搵食 自給自足
唔好痴屋企人一分一毫

窮撚父母仲好鐘意發明啲垃圾理論去合理化自己啲自私行為
我由細到大都冇房，屋企夜晚一有人開廚房/廁所燈就會劖住對眼瞓唔到。而我老豆係好撚鐘意凌晨兩三點起身整宵夜食，所以成日會畀佢整醒。
我叫佢唔好凌晨開燈，佢嘅回應係「瞓覺係唔可以太暗㗎，要習慣開燈瞓！」

似你閱讀理解有問題多啲
你估每個人家庭同你一樣？
就算窮都可以得到父母既愛？
基本上大部分窮人父母
剩係掛住搵食已經無時間理個仔
仲要美其名話為左養大個仔幾辛苦
所以一直咪話窮人唔好生仔囉
點解要個仔女一出世就陪你捱窮
仲要體諒你既辛苦？

呢樣真 只係有錢人會買車既比例比較高(唔計公屋富戶) 香港本身四通八達(尤其上班)其實係冇乜必要買車 養車都好乸貴 車只係用黎俾你放假消閒

自問都自己細都唔太感受到愛
咁正正因為親身體驗過
先知應該點樣對待小朋友俾啲咩佢
凡事都會兩面
相信到你做人夫母都知應該要俾啲咩佢
窮? 其實點先為之有錢點先為之窮?
係咪年年都可以去歐旅/ 自細讀國際學校/ 大個少少送出國讀名校先為之有錢?

初中開始啲廢老已經淆底唔夠你打啦

轉一哭二鬧三上吊

所以咪係窮先講，有錢既覺得買車係換到舒適，方便，唔會計到cost performance盡一盡

話人讀屎片, 其實係咪唔抵得人哋有書讀?

咁樣一對布鞋幾百蚊？
扯，呃錢ge

啩好正呀間公屋望到海景(得條隙仔)
之後又喺到打飛機話依個位再加風景起碼都值成千萬

有錢嘅都會啦, 如果唔係都唔會出現怪獸家長呢樣嘢!

讀書唔好媾女

突然覺得自己父母好好

啲on 9以為讀書=聽話

好多人番工都揸車......

通常父母無咁多怨言
仔女都唔會有
咁你父母講埋d鳩野就預左比人串比人怨

講真 如果係返工車程得半個鐘 揸車係冇乜用 車唔用係遠程既話只係奢侈品

出街食蹤壞晒

最鍾意認屎認屁，明明自己就係冇料，但係扮乜都識，邊個仔女份工最好，永遠都係佢最孝順，人地根本連眼尾都冇望過佢一眼

我，唔會知足常樂

只係你地自己理解問題覺得我係度怨
你自己望下上面咁多層樓睇下有幾多人怨自己夫母
開初有位CHING講夫母供書教學 但明明9年免費教育
我先開始反駁個9年除左學費以外都有其他開支
呢度睇黎真係唔可以講事實
只可以玩假膠

我諗你唔係好明，喺你角度父母點先係錯既呢，你唔洗誇張化個情況，父母做錯，開個post話下佢地，叫後人唔好再犯又有咩問題

每個成年人都有自己的人生經驗
捱完可能都係窮， 但未捱過可能有錢都變窮

「唔好成日諗住同人哋比啦」

唔好誤會 每個人做錯都應該俾人話
只係想表達可唔可以唔好一味怨自己夫母窮
你睇睇上面大概會感覺到種怨念

pin this

師兄你可能已經上左年紀
新一代部分人真係咁諗， 父母比唔到資源自己就係害自己
但自己未來一樣比唔到資源下代/老左都想政府養

冇呀邊夠佢打

我老豆就係咁，真係好撚討厭

你get唔到樓主嘅意思，因為你係幻想緊父母用慈愛嘅聲音講，而樓主講嗰種父母係用好悔氣嘅聲音去講，通常下一句就係屌個仔“咁想買xxx就自己去搵錢啦”，而xxx只係好普通嘅嘢甚至係必需品

好多都係揸公司車同老師，有車位俾佢泊先會揸

話乜野都係整定
怪你自己條生得唔好
去到邊都一樣 天下烏鴉一樣黑

細聲！唔好屌跳舞群組 人地有錢人隨時告你

上面所謂既俾資源邊有話要李嘉成咁有錢，冇話要有車有樓，只係講緊父母諗野講野概念唔好人地點點你又點點點點，又唔好無謂地，冇必要地阻住自己讀書等等，我諗呢d唔係咩資源，係個心態問題，窮冇問題，但個心態好重要

慈愛又好 悔氣又好
每個人的出身同際遇都唔同

努力做好自己本分就得
唔駛同其他人比較
越比較越唔開心

佢地淨係理有冇家用

要讀好書第日先搵到錢
但自己乜柒都唔識，又唔教唔理

個仔女識諗唔去同人比較，唔代表個父母嘅言論無問題

我大學不如去外國

我唔識架！幾廿歲人仲學乜鬼

最掂係佢

唔同人既「知足常樂」既背後意思都唔同
窮L父母叫你知足常樂只係自己唔想進步、逃避失敗既藉口
但屋企環境好少少 叫你知足常樂係因為真係知人外有人 天外有天 自己生活過得去就得

而有錢人既世界係唔會叫你知足常樂 佢地只會絞盡腦汁去唸點製造更多財富 所以不適用

笑到按錯負皮

屌你老母你呢d死窮撚不如去自殺算啦，有你地呢d窮撚心態撚樣做父母喊三聲，呢世唔洗諗向上流

唔好拎啲錢嚟買垃雜嘢食
唔好亂買嘢 要儲錢

但其實只係買幾百蚊嘢

由細到大俾唔到咩資源你，日日攞你黎發洩，又打又鬧，讀書讀到點都話你係垃圾，到你讀到大學，出黎做嘢月入幾萬，就會走黎同你攞每月一萬幾家用，再話係佢地存在先有你咁成功，又話要考順，然而佢哋自己一蚊都冇俾過自己老豆老母

早知中五出黎做野學一門手藝

你放心，你仔女大d知道佢老豆係咁撚樣嘅廢物佢地冇心理病我切柒

敢問閣下心態點好法？
向上流左去咩地步？
講嘢前諗下後果啦一嘢就推人去自殺
真係唔好睇太多連登 思維同化左就危險

人廢其實冇乜資格生仔，特別係你呢種，只會原地踏步

啲冚家鏟好鍾意講
你呢一代好幸福
幸你老母臭閪呀
樓價物價升撚到不宜居住呀仆街

係，你俾唔到就預左你個小朋友大過左企佢地側邊輸哂

呢種應該少見
盲信讀書比較常見

有你呢啲死仆街
我真心祝你仔女日後紙醉金迷 名利雙收
但係發咗達就唔會記得你咁囉

好同窮冇衝突
你可以對仔女好
但係都改變唔到你比唔到最好嘅野比仔女呢個事實
你可以想 可以盡力 但係依然改變唔到「你冇能力」
一句講曬好還好 你窮就係窮

夫你個老母咩
唔知點先為有錢好正常
唔知自己窮 仲覺得自己唔撚係窮 就好撚有問題囉
你個個reply都比人屌 都唔覺得自己有咩問題
問題唔係 你做唔做到一個好嘅老豆老母 wfc呀
問題係 無人想聽你鳩噏 無人需要你教化
你以為窮撚仔女唔知 第時應該點教自己仔女？
使撚你講咩

窮撚仔女最深明
最憎窮撚父母 認屎認屁認叻
而你 就正正係呢種人
以為自己好識教仔
所以呢個窮撚post啲人咪係咁屌你囉

得果兩滴水 咁學咩人講半杯水

人廢就唔好累埋下一代，每個人都應該有向上流嘅機會，你冇資格用你d廢人思想污染你小朋友

咁啱係我老豆
好撚彩我堅持讀書

呢啲真係垃圾到爛

完全唔知咩係 CAPITAL GAIN

仲有時間 同 flexibility

咁人地咪駁左你，父母生仔女出黎
唔駛責任養？
成個標題都講緊窮既阿爸阿媽講既野
大家分析緊
除左基本衣食住行外既額外開支先好同人講“供書教學”既支出
其他果d真係好基本既父母責任

應該反問佢地 點解咁窮

老羞成怒
利申 我老豆即刻冇聲出

咁係你自己理解覺得係怨姐

無聊
拉

知足常樂有咩問題？

又挑動批鬥
老vs少

又唔見你講d父母咩資源都比唔出又要怨自己仔女唔出色果堆

好多時怨係相對
仔女唔會無啦啦怨父母
梗係有野觸發到

窮資源少都唔係問題
窮父母果種諗法潛移物化係仔女到先係問題

我就好少見窮父母係屋企唔怨既
怨哩樣果樣咩都一堆
你係仔女係咁既環境成長邊會開心

其實感受到唔係資源問題最先

你望下點解人地會怨父母

係父母自細到大鐘意同人比較鐘意怨人

你既仔女先會咁諗番轉頭

一個會識鼓勵同支持既父母所教既子女

係好少會怨佢地父母

讀書嗰陣仲會叫同學嚟自己屋企玩 宜家諗返都覺得自己好撚on9

你又知出po既人幾大？
分分鐘人地大過你一樣有家庭
你自己鍾意用自己咁窄既角度睇野
唔好害左你d仔女啦

又唔好咁講 讀書果陣冇乜人會介意

咁咪自己努力

同我老豆講啲嘢一模一樣

佢地會鑽研刨馬經

買唔起樓 買架車都好吖

有聲post

當你去到盡嘅時候先知足常樂啦
太早諗知足常樂，往往可能變咗不思進取
其實lee D古語成語好多時係d文人雅士失意之後同人講嘅，而唔係一開始就咁諗架

之前讀緊書
老母已經講人地個仔返工送貨好叻果啲
我之後話quit u同人地個仔一齊送貨
我老母即刻冇聲岀

啱 講到喊哂口佢都唔明我地後生嘅諗咩

家用比多啲。買份保險比我，其實都係幫你儲錢咋

15歲前：「你唔洗出黎做童工好幸福」
15歲後：「15歲就可以出黎做野，我仲繼續供書教學 你好幸福，要感恩 幸福唔係必然嘅」
我到底邊忽幸福？？

有工返咪好好，俾班同事恰又點
你後生啫，呢啲捱下咪過囉

我真係屌佢老味

老母想買條褲 但嫌貴 叫我留意住特價就通知佢

但其實睇到都幾心痛 想要咪買 都唔爭在嗰廿𡃁蚊 加上屋企又唔係窮 都唔明咁慳做乜

而佢從來都慳喺自己到 買俾我地就絕不手軟

既然你提及父母責任
咁請問你認為做仔女既基本責任係咩？
人 好多時只單方面認為對方應該點樣為自己
當對方做唔足俾唔夠就埋怨對方而欠缺自我反省

同埋係呢度講實我睇唔到好多所謂"分析"
只見到好色有位入就衝入嚟屌都屌唔切好威咁

腳踏實地刨馬經
呢個係憑我本事贏咗嘅賭馬錢

佢哋會話係唔係你做左啲衰野先恰你，會話人哋咁多人唔恰會無端端恰你？

你主觀角度覺得我認屎認屁嘅其實我都WFC
你覺得自己咁識教咪生件出嚟
湊到咁上下再上連登睇下依個世代後生仔嘅睇法
或者你到時會有另一種睇法同角度

其實子女真係無乜特別責任
你覺得子女既責任係咩？
孝順父母？賺大錢向上流？
我地會話父母責任係因為佢有權利揀生定唔生
生左咪要負上責任

送個post 俾你睇吓，我只會話假若個小朋友出世，佢條路一定唔容易行，「其他開支」係咪父母責任嘅一部分呢

供到你中六畢業已經仁至義盡

我問你你又反問返我轉頭
你一入嚟就同我講父母責任嘛
我咪睇下你嘅標準係邊度
係我角度孝順真係基本
至於賺唔賺到錢係佢地自己嘅事

M記唔可以加大
利申:而家唔食

1）以前我地成家十幾人住係間房仔咋
2）我以前一個人番兩份工，依家啲人都唔捱得

媽：我地以前六個人逼埋百幾呎公屋都係咁啦！
而家你同阿妹share一間房已經好好架啦

呢d公屋思想真係好撚恐怖，荼毒左我20幾年
以前細個真係好on9會聽

做咗咁多年野, OT補假或者AL 係屋企攤就覺得你不務正業

我食鹽多過你食米
一開頭武漢肺炎果陣 叫佢帶口罩 佢話我經歷過SARS你無

+1

生左個仔就用老豆既角色凌駕所有人既意見
你個仔第日一定會開 PO 讚頌你既偉大

儲起我出世時啲醫院單、幼稚園學費單
話我一出世就欠左佢 叫我比返佢

諗起佢話過
”香港大部分人都係窮人，住公屋好平常，中產同有錢人係好少數唔好同人比較，大把人都冇屋企幫，咪又係捱到出頭”

”賺到份人工 儲起佢，千其唔好學人買股票，你輸唔起，個個都係靠儲錢先買到樓 "

事實係你地個個誤會曬
我解釋你地又唔理
咪由得你地屌
戶口又唔會少左錢有咩所謂
我只係以家長角度表達下
你地唔接受都冇辦法

呢個開始真

但唔係早d出黎做打雜

係早d出黎學返門專業

益力多太甜要溝水飲

天生天養囉我哋咪又係咁大

唔好去外國 好恐怖 俾人排斥

人哋個仔點點點

True

咁鬼似我老豆嘅 一開頭我又係叫佢戴口罩 佢話佢身體強壯使乜戴口罩 點知第二日武肺爆到七彩 佢自己主動戴

之前上年12月anazon買左4-5盒比佢笑我買咁多做咩
之後主動去屈臣氏排隊買 仲問我amazon仲有無得買

c兄好慘
但幾叻仔
我老豆似咁但我成3頭歲人搵得萬幾

最緊要有飯食

你好似未比家用

第一句又冇講錯

最緊要開心

最搞笑係住公屋d人話自己要俾租金
係自己養d保安 清潔
大佬 你唔好咁顛啦
你俾果幾千蚊 出面劏房都租唔到啦

聽過朋友講住租置邨既人都咁講
無呢個政策 大多數人都買唔到樓啦
仲講到管理費好多咁 養晒人地全家咁

出嚟做嘢陣係得一個目標 搵錢同搵更多錢
買股票一定蝕
望住個市呀 一陣輸哂呀
剩係識打機你仲識咩
呀呢啲嘢你又識又唔見你讀書咁勁
你睇下人哋個仔乜乜乜你睇下你
記得俾家用呀

利申窮撚

真係窮果d full grant唔駛還，要還證明你唔夠窮

「唔去喇 車費貴」

結果成世人乜都無見識過

早生早享受啊ching

你咁唔識知足 你好過好多人啦
有病想去睇醫生 佢地就會話 使咩睇啊好少事之嘛 然後發現分分鐘要做手術
利申仲係學生自己返pt賺錢 所有嘢都係自己畀錢買

咪多得謝啲教畜成日講咩養育之恩, 難聽過粗口, 好似我逼個死廢老射落我老母到

連登一路都係咁
黃批非黃
黃鬥黃
男鬥女
有樓鬥租樓公屋
中產鬥基層
市民鬥政權
中國鬥香港

有冇邊樣唔中

我覺得幾好喎平平淡淡有得食有個瓦遮頭

唔好買股
就連定期都唔做

點樣可以confirm d 仔女真係會比家用你

我有時真係覺得我老母係咪落咗我降頭，點解我每個月會雙手奉上家用

生舊叉燒好過生你

每次你叫買飯給你，買嘢食…… 買東西， 我都給你去買。 請問我還有多少剩餘的錢呢 ！ 你還要怪責阿媽
（有時夜晚買飯我食，極少數 唔講以為你買乜撚野比我）

好多大明星，周潤發都是南丫到出身，容 祖兒都出自單身家庭，個個都係靠自己努力

利申 原句copy 過黎

知唔知full grant 都可以full loan ?
我就係例子，full grant 完pay 學費，我老豆再叫我full loan 借盡當生活費，畢業要我自己還返

搵份返中環嘅工啦

閱讀理解有問題嘅係你
個主題係窮撚父母鍾意講嘅閪說話
唔係怨對父母窮
你自己對號入座柒撚咗然後死撐加埋唔識反省
重要話已經畀小朋友最好
真係戥你個小朋友有啲慘
個小朋友點諗你係佢嘅事
唔代表你自以為做到最好
佢就覺得你係最好

利申：有一個幾歲大嘅小朋友嘅老豆
每日學習緊點樣做個好老豆
絕對認同供書教學（真係要畀學費嘅）係責任所在
見到佢開心見到佢笑
會覺得付出嘅係超值

個人認為
呢個Post反映咗咩叫世代之爭
好值得做老豆老母嘅慢慢咀嚼下

的確係行行出狀元...

不過話明 "狀元"
即係每行得一個囉
叫佢唔好諗咁多啦

唔好搞咁強野

呢句嘢可能有70％買唔重要嘅嘢講得啱
但係就對30%可能係必需嘅嘢無咗分析能力，樣樣嘢都覺得貴就唔好買咁多，唔抵。從而習慣買低質嘅為主

有錢先唔會自己揸車

孝順係基本真係難聽過粗口
喺香港做父母其實係好幸福
至少可以成日見到仔女
你去其他國家一年都唔知見唔見到一兩次
自己唔諗下自己有幾幸福
重話孝順係基本

我都係有個歲幾小朋友
見到上面條友又話wfc 人地點諗自己又死唔認有問題係度覆人真係好撚搞笑

我估佢真係自悲所以好想改變人地對自己個種類近既睇法，其實咁唔在意既話係度死纏爛打做乜？

我都為人父母，自己出身綜援家庭，單親
自己父母當年都講過呢度既人好多類似既說話，的而且確思維都好類似，關鍵係你自己會唔會受佢地影響變得正面定更負面，新生代點可能會再順從父母一言一行，你自己只可以做到其身正立心良去比個版佢睇，佢唔想跟從係要做自己你都無法，條路係佢自己揀，乜野叫孝順係必須？ 呢一句說話已經反映到自己個種心底裡既專制，如果佢達唔到你所定義既孝順程度咁點？車佢兩巴？

其實做人父母好簡單亦可以好難，做好自己，比個版佢睇，待佢如朋友，比意見但唔係比指令，佢做錯事既時候係勸喻並唔係用手扯佢返轉頭，好多父母都做唔到包括我自己，但都要盡力，好多時身教既意思係叫你自己學好做人先再影響小朋友。

TVB 都幾好睇呀

咁你又極端左，有司機既係離地得太交關，你講緊會搭的士uber出入既又反而身分上唔需要自己有車出入

唔係好明點解窮人父母咁歧視買股票？

估計應該係佢哋覺得除咗靠返工賺錢之外嘅賺錢途徑都係「不務正業」
覺得炒股票就係投機取巧嘅行為 唔夠「腳踏實地」
所以成日叫人唔好炒股

但買樓收租又變咗唔係投機取巧？

即刻駁咀

投資左幾多又唔講
窮撚父母既見識少, 低能操作, 同埋佢地廢物親友圈, 兒時廢物親友延伸既朋友圈真係會累你發展落後人地十至廿年
到自己識到D先進朋友, 搵到錢, 資源再進修, 已發現輸左十至廿年既起跑線
同埋會超級抗拒再聽佢地D意見, 疏遠D廢物親友圈, 總之全部相反唔理

乜撚野第一句都係唔好

沒有事實就沒有傷害

打**打到成地精

會肯出去做嘢嗰啲起碼人窮志不窮 所以不成立

去做政府工，入政府好呀

無駁嘴
講真相啫

玻璃心碎裂

未必，我讀唔成書諗住出黎做野
老豆叫我再讀下書先

有毛有冀識飛
識多個英文就巴閉

新會然

人比人，比死人
佢哋嘅必殺技！
當你用呢句駁嘴時，就一定車巴你！

窮撚父母都係自私自卑
覺得生得你出死撚硬你係無問題
所以成日郁手郁腳好易老羞成怒果D你都知佢咩料
好少同佢地一般見識
年紀大, 把口係你度你想講乜咪講乜
又唔講得好多年
鐘意活係井底無罪
起碼安全舒服

同意，唔係窮點會咁著重實用性？
唔通買隻金撈又會話「香港真係唔需要買金撈，一街都係時鐘」？

同佢講所以你成世都住公屋

呢句野好聽就係樂觀，唔好聽就係懶人嘅藉口。俾個好聽嘅理由自己唔使上進，永遠都係向下比唔向上望，結果就係一直都保持現狀，眨值緊自己。